<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Julkaisut on Antti Koistinen</title>
    <link>http://localhost:1313/julkaisut/</link>
    <description>Recent content in Julkaisut on Antti Koistinen</description>
    <image>
      <title>Antti Koistinen</title>
      <url>http://localhost:1313/img/anttikoistinen-cover.png</url>
      <link>http://localhost:1313/img/anttikoistinen-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.145.0</generator>
    <language>fi</language>
    <copyright>Antti Koistinen © 2025</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 19 May 2025 11:41:25 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/julkaisut/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Järvenpään vihreät esittää minua Mestaritoiminta Oy:n hallituksen varapuheenjohtajaksi</title>
      <link>http://localhost:1313/julkaisut/mestaritoiminta_oy_hallitukseen/</link>
      <pubDate>Mon, 19 May 2025 11:41:25 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/julkaisut/mestaritoiminta_oy_hallitukseen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Järvenpään vihreät esittää minua Mestaritoiminta Oy:n hallituksen varapuheenjohtajaksi. Olen tästä nimityksestä otettu, kiitos luottamuksesta! Uskon, että tämä on merkittävä paikka tehdä vihreää kuntapolitiikkaa Järvenpäässä ja kehittää kaikkien kaupunkilaisten elämään vaikuttavia palveluita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mestaritoiminta Oy on osa Järvenpään kaupunkikonsernia. Yhtiö tuottaa Järvenpään kaupungille ja kaupunkikonsernille kiinteistöjen ylläpito-, kunnossapito-, rakennuttamis- ja asiantuntijapalveluita. Yhtiö muun muassa toimii rakennuttajana kaupungin rakennushankkeissa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Järvenpään Vihreät ry päätti luottamuspaikkojen jakamisesta tulevalle valtuustokaudelle kokouksessaan 17.5. Uusi kaupunginvaltuusto aloittaa toimintansa kesäkuussa ja tekee luottamushenkilövalinnat ensimmäisessä kokouksessaan. Mestaritoiminta Oy valitsee hallituksen ja puheenjohtajan yhtiöjärjestyksensä mukaisesti.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ei valtuustoon, mutta matka jatkuu</title>
      <link>http://localhost:1313/julkaisut/vaalien_jalkeen/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 17:56:54 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/julkaisut/vaalien_jalkeen/</guid>
      <description>Tässä kirjoituksessa vähän ajatuksiani kuntavaaleista 2025. En tullut valituksi, mutta sain 38 arvokasta ääntä! Kampanja oli hieno kokemus, ja työ Järvenpään hyväksi jatkuu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kuntavaalit 2025</title>
      <link>http://localhost:1313/julkaisut/kuntavaalit_2025/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 11:39:18 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/julkaisut/kuntavaalit_2025/</guid>
      <description>Olin ehdolla vuoden 2025 kuntavaaleissa Järvenpäässä Vihreiden listalla. Tällä sivulla kerron tärkeimmistä vaaliteemoistani.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ihmisoikeudet eivät ole sekoilua</title>
      <link>http://localhost:1313/julkaisut/ihmisoikeudet_eivat_ole_sekoilua/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 15:16:39 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/julkaisut/ihmisoikeudet_eivat_ole_sekoilua/</guid>
      <description>Käsittelen tasa-arvoa, ihmisoikeuksia ja sukupuolivähemmistöjen oikeuksia vastauksena perussuomalaisten &amp;#34;Sekoilu seis&amp;#34; -vaaliteemaan. Tuon esille, miksi nämä aiheet ovat tärkeitä turvallisuuden ja talouden näkökulmasta sekä miksi keskustelun jatkaminen on välttämätöntä.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
