<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Julkaisut on Antti Koistinen</title>
    <link>http://localhost:1313/julkaisut/</link>
    <description>Recent content in Julkaisut on Antti Koistinen</description>
    <image>
      <title>Antti Koistinen</title>
      <url>http://localhost:1313/img/anttikoistinen-cover.png</url>
      <link>http://localhost:1313/img/anttikoistinen-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.141.0</generator>
    <language>fi-FI</language>
    <copyright>Antti Koistinen © 2025</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Apr 2025 15:48:22 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/julkaisut/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kokoomuksen kasvot näkyvät</title>
      <link>http://localhost:1313/julkaisut/kela/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 15:48:22 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/julkaisut/kela/</guid>
      <description>Pohdin blogikirjoituksessani Kelan pääjohtajavalinnan viivästymistä ja sitä, miten kokoomuksen toiminta herättää kysymyksiä poliittisesta ohjauksesta ja virkanimitysten läpinäkyvyydestä. Tuon esiin turhautumiseni ja toiveeni siitä, että päätökset tehtäisiin osaamisen, ei puoluekirjan, perusteella.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kuinka pääset helposti eroon persikasta taustaväristä sillä yhdellä nettisivulla</title>
      <link>http://localhost:1313/julkaisut/hs_visio/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 17:22:25 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/julkaisut/hs_visio/</guid>
      <description>Tässä kirjoituksessa neuvon, miten pääset melko helposti eroon persikanvärisestä taustasta tietyssä verkkosivustossa.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Onko Tuusulakin omaksumassa Trumpin retoriikan?</title>
      <link>http://localhost:1313/julkaisut/onko_tuusulakin_omaksumassa_trumpin_retoriikan/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 10:42:41 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/julkaisut/onko_tuusulakin_omaksumassa_trumpin_retoriikan/</guid>
      <description>Tuusulan pormestariehdokkaan vaalilehdestä löytyy Trump-myönteisiä sävyjä, joita ei pidä ohittaa kevyesti.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Municipal and county elections in Finland: a short guide for foreigners</title>
      <link>http://localhost:1313/julkaisut/municipal_elections/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2025 16:28:34 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/julkaisut/municipal_elections/</guid>
      <description>A short guide for foreigners on voting in Finland’s municipal and county elections in April 2025. Find out who is eligible, how and where to vote, and why your vote matters.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kannattaisiko sittenkin investoida hyvän sään aikana?</title>
      <link>http://localhost:1313/julkaisut/investoi_hyvan_saan_aikana/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 16:43:25 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/julkaisut/investoi_hyvan_saan_aikana/</guid>
      <description>Järvenpää on säästänyt investoinneista ja leikannut palveluita, mikä luo tulevaisuuteen korjausvelkaa. Nyt olisi aika panostaa järkevästi kasvuun ja investointeihin.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Empatia vaalikentillä – miksi poliittinen vastustaja ei ole vihollinen?</title>
      <link>http://localhost:1313/julkaisut/empaattisempi_politiikka/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 11:14:24 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/julkaisut/empaattisempi_politiikka/</guid>
      <description>Politiikka ei tarvitse lisää vastakkainasettelua, vaan enemmän empatiaa. Tässä kirjoituksessa pohdin, miksi poliittinen vastustaja ei ole vihollinen, ja miten voimme rakentaa inhimillisempää keskustelukulttuuria myös silloin, kun olemme eri mieltä.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lajismi, eläintuotanto ja kuntapolitiikka – miksi meidän on aika kyseenalaistaa eläinperäinen ruokavalio?</title>
      <link>http://localhost:1313/julkaisut/lajismi_elaintuotanto_ja_kuntapolitiikka_-_miksi_meidan_on_aika_kyseenalaistaa_elainperainen_ruokavalio/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 19:50:16 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/julkaisut/lajismi_elaintuotanto_ja_kuntapolitiikka_-_miksi_meidan_on_aika_kyseenalaistaa_elainperainen_ruokavalio/</guid>
      <description>Lajismista kuntapolitiikkaan – miksi eläinten oikeudet kuuluvat myös vaaliteemoihin</description>
    </item>
    <item>
      <title>Järvenpäässä riittää suojeltavaa luontoa</title>
      <link>http://localhost:1313/julkaisut/jarvenpaassa_riittaa_suojeltavaa_luontoa/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 16:33:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/julkaisut/jarvenpaassa_riittaa_suojeltavaa_luontoa/</guid>
      <description>Tässä kirjoituksessa käsittelen Haarajoen myllyä ja Keravanjoen vartta syleilevää Järvenpään suurinta luonnonsuojelualuetta: Lemmenlaakson lehtoa. Mikä luontokohde Järvenpäästä olisi hyvä suojella seuraavaksi?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ihmisoikeudet eivät ole sekoilua</title>
      <link>http://localhost:1313/julkaisut/ihmisoikeudet_eivat_ole_sekoilua/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 15:16:39 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/julkaisut/ihmisoikeudet_eivat_ole_sekoilua/</guid>
      <description>Käsittelen tasa-arvoa, ihmisoikeuksia ja sukupuolivähemmistöjen oikeuksia vastauksena perussuomalaisten &amp;#34;Sekoilu seis&amp;#34; -vaaliteemaan. Tuon esille, miksi nämä aiheet ovat tärkeitä turvallisuuden ja talouden näkökulmasta sekä miksi keskustelun jatkaminen on välttämätöntä.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ensimmäinen julkaisu</title>
      <link>http://localhost:1313/julkaisut/first_post/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 17:06:29 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/julkaisut/first_post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hei!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tervetuloa sivuilleni! Tällä hetkellä ne ovat vielä hitusen työn alla. Olen kuitenkin aktiivisesti kirjoittamassa tänne lisää sisältöä ja lisäämässä kuvia kaikenlaisesta kiinnostavasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensimmäisenä lisäsin tänne kuitenkin lyhyet esittelytekstit &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/about/&#34;&gt;itsestäni&lt;/a&gt; ja tammikuussa &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/q-itu/&#34;&gt;perustamastani toiminimestä&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toiminimeni syntyi tarpeesta: minulta tiedusteltiin voisiko kauttani järjestyä eräs palvelu. Konsultoin pomoani ja omaa harkintaani ja  totesin, että kyseinen palvelu voisi syntyä yksityisenä ammatinharjoittajana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vakaan harkinnan myötä syntyi myös päätös lähteä ehdolle kuntavaaleihin: olen ehdolla tänä keväänä Järvenpään vihreiden riveissä. Aion käyttää tätä sivua myös vaaleihin liittyvien aatosteni alustana.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
