<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Julkaisut on Antti Koistinen</title>
    <link>http://localhost:1313/julkaisut/</link>
    <description>Recent content in Julkaisut on Antti Koistinen</description>
    <generator>Hugo -- 0.140.2</generator>
    <language>fi-FI</language>
    <copyright>Antti Koistinen © 2025</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jan 2025 15:16:39 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/julkaisut/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ihmisoikeudet eivät ole sekoilua</title>
      <link>http://localhost:1313/julkaisut/ihmisoikeudet_eivat_ole_sekoilua/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 15:16:39 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/julkaisut/ihmisoikeudet_eivat_ole_sekoilua/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Riikka Purra&lt;/strong&gt; ja Perussuomalaiset lanseerasivat yhdeksi kuntavaalikärjekseen &lt;a href=&#34;https://youtu.be/yN5HzyKyCSA?t=865&#34;&gt;&amp;ldquo;Sekoilu seis&amp;rdquo;&lt;/a&gt;. Samaan hengenvetoon Purra lupasi tiedotustilaisuudessa, että perussuomalaiset valtuutetut aikovat jatkaa tärkeistä aiheistaan puhumista vaikka se muita harmittaisikin. Se on heidän oikeutensa, ja siksihän siellä valtuustoissa ollaan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Samalla tavalla aion luvata puoluejohtaja Purralle, että meidän vihervasemmistolaisten sekoilu saa jatkua: aiomme puhua jatkossakin tasa-arvosta, sukupuolten moninaisuudesta, uskonnottomien oikeuksista ja sateenkaarilipuista. Perussuomalaiset kutsuvat tätä “sekoiluksi”, mutta kyse on perustavanlaatuisista ihmisoikeuksista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Purra kuvaa &amp;ldquo;oikeiksi ongelmiksi&amp;rdquo; turvallisuuden ja talouden ongelmia. Monet ihmisoikeusasiat ovat turvallisuuden ja lopulta talouden ongelmia. Otan esimerkiksi Purran puheet synnyttävistä miehistä. Heistä puhuttaessa puhutaan transsukupuolisista ihmisistä, jotka ovat lähtökohdistaan johtuen hyvinkin turvattomassa asemassa yhteiskunnassamme. THL:n selvityksen mukaan sukupuolivähemmistöihin kuuluvat nuoret tarvitsevat etenkin mielenterveyden tukea &lt;a href=&#34;https://thl.fi/-/mielenterveysoireilu-on-yleista-erityisesti-kiusatuilla-transmaskuliinisilla-nuorilla&#34;&gt;(THL)&lt;/a&gt;. Lisäksi transnuorilla ilmenee huomattavasti itsetuhoisuutta: 2014 tehdyssä tutkimuksessa suomalaisista transnuorista itsemurhaa oli pohtinut yli 50% &lt;a href=&#34;https://sukupuolenosaamiskeskus.fi/wp-content/uploads/2021/06/Transnuoret-ja-itsemurha-tutkimuskatsaus-2021.pdf&#34;&gt;(Sukupuolen moninaisuuden osaamiskeskus)&lt;/a&gt;. Lukema on todella surullinen, ja kertoo kaiken oleellisen siitä, miksi näiden asioiden käsittely on jatkossakin tärkeää: tämä ahdistuneisuus kumpuaa vähemmistöstressistä, jota sukupuoli- ja seksuaalivähemmistöihin kuuluvat kokevat kohdatessaan yhteiskunnan hetero- ja cisnormatiivisia oletuksia ja odotuksia &lt;a href=&#34;https://fi.wikipedia.org/wiki/V%C3%A4hemmist%C3%B6stressi&#34;&gt;(Wikipedia)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ensimmäinen julkaisu</title>
      <link>http://localhost:1313/julkaisut/first_post/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 17:06:29 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/julkaisut/first_post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hei!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tervetuloa sivuilleni! Tällä hetkellä ne ovat vielä hitusen työn alla. Olen kuitenkin aktiivisesti kirjoittamassa tänne lisää sisältöä ja lisäämässä kuvia kaikenlaisesta kiinnostavasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensimmäisenä lisäsin tänne kuitenkin lyhyet esittelytekstit &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/about/&#34;&gt;itsestäni&lt;/a&gt; ja tammikuussa &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/q-itu/&#34;&gt;perustamastani toiminimestä&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toiminimeni syntyi tarpeesta: minulta tiedusteltiin voisiko kauttani järjestyä eräs palvelu. Konsultoin pomoani ja omaa harkintaani ja  totesin, että kyseinen palvelu voisi syntyä yksityisenä ammatinharjoittajana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vakaan harkinnan myötä syntyi myös päätös lähteä ehdolle kuntavaaleihin: olen ehdolla tänä keväänä Järvenpään vihreiden riveissä. Aion käyttää tätä sivua myös vaaleihin liittyvien aatosteni alustana.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
