<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Antti Koistinen</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Antti Koistinen</description>
    <generator>Hugo -- 0.140.2</generator>
    <language>fi-FI</language>
    <copyright>Antti Koistinen © 2025</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jan 2025 15:16:39 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ihmisoikeudet eivät ole sekoilua</title>
      <link>http://localhost:1313/julkaisut/ihmisoikeudet_eivat_ole_sekoilua/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 15:16:39 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/julkaisut/ihmisoikeudet_eivat_ole_sekoilua/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Riikka Purra&lt;/strong&gt; ja Perussuomalaiset lanseerasivat yhdeksi kuntavaalikärjekseen &lt;a href=&#34;https://youtu.be/yN5HzyKyCSA?t=865&#34;&gt;&amp;ldquo;Sekoilu seis&amp;rdquo;&lt;/a&gt;. Samaan hengenvetoon Purra lupasi tiedotustilaisuudessa, että perussuomalaiset valtuutetut aikovat jatkaa tärkeistä aiheistaan puhumista vaikka se muita harmittaisikin. Se on heidän oikeutensa, ja siksihän siellä valtuustoissa ollaan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Samalla tavalla aion luvata puoluejohtaja Purralle, että meidän vihervasemmistolaisten sekoilu saa jatkua: aiomme puhua jatkossakin tasa-arvosta, sukupuolten moninaisuudesta, uskonnottomien oikeuksista ja sateenkaarilipuista. Perussuomalaiset kutsuvat tätä “sekoiluksi”, mutta kyse on perustavanlaatuisista ihmisoikeuksista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Purra kuvaa &amp;ldquo;oikeiksi ongelmiksi&amp;rdquo; turvallisuuden ja talouden ongelmia. Monet ihmisoikeusasiat ovat turvallisuuden ja lopulta talouden ongelmia. Otan esimerkiksi Purran puheet synnyttävistä miehistä. Heistä puhuttaessa puhutaan transsukupuolisista ihmisistä, jotka ovat lähtökohdistaan johtuen hyvinkin turvattomassa asemassa yhteiskunnassamme. THL:n selvityksen mukaan sukupuolivähemmistöihin kuuluvat nuoret tarvitsevat etenkin mielenterveyden tukea &lt;a href=&#34;https://thl.fi/-/mielenterveysoireilu-on-yleista-erityisesti-kiusatuilla-transmaskuliinisilla-nuorilla&#34;&gt;(THL)&lt;/a&gt;. Lisäksi transnuorilla ilmenee huomattavasti itsetuhoisuutta: 2014 tehdyssä tutkimuksessa suomalaisista transnuorista itsemurhaa oli pohtinut yli 50% &lt;a href=&#34;https://sukupuolenosaamiskeskus.fi/wp-content/uploads/2021/06/Transnuoret-ja-itsemurha-tutkimuskatsaus-2021.pdf&#34;&gt;(Sukupuolen moninaisuuden osaamiskeskus)&lt;/a&gt;. Lukema on murheellinen, ja kertoo kaiken oleellisen siitä, miksi näiden asioiden käsittely on jatkossakin tärkeää: tämä ahdistuneisuus kumpuaa vähemmistöstressistä, jota sukupuoli- ja seksuaalivähemmistöihin kuuluvat kokevat kohdatessaan yhteiskunnan hetero- ja cisnormatiivisia oletuksia ja odotuksia &lt;a href=&#34;https://fi.wikipedia.org/wiki/V%C3%A4hemmist%C3%B6stressi&#34;&gt;(Wikipedia)&lt;/a&gt; - puhumattakaan heidän kohtaamastaan vihapuheesta ja väkivallan pelosta.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Q-itu Solutions</title>
      <link>http://localhost:1313/q-itu/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 17:38:03 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/q-itu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Perustin Q-itu Solutions -toiminimen tammikuussa 2025. Yksityisenä elinkeinonharjoittajana tarjoan omaa osaamistani erikokoisille yrityksille ja muille ammatinharjoittajille. Olen käytettävissä erilaisissa toimeksiannoissa:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Minulla on yli 15 vuoden kokemus &lt;strong&gt;asiantuntijoiden kouluttamisesta&lt;/strong&gt; erilaisissa ympäristöissä, mm. erilaisista soveltavan kemian laboratoriotöistä, opinnäytetöiden ohjaamisesta, sekä johtajien kouluttamisesta partiossa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lähes viiden vuoden ajan toimin erilaisissa &lt;strong&gt;grant writer&lt;/strong&gt; -tehtävissä Spinverse Oy:ssä, keskittyen etenkin EU-hankehakemusten kirjoittamiseen ja konsortiohankkeiden valmisteluun.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tutkimuksen ja teknologian kansantajuistaminen ja muunlainen &lt;strong&gt;tieteellinen kirjoittaminen&lt;/strong&gt; on minulle kiinnostavaa.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Yksityishenkilöille tarjoan &lt;strong&gt;valokuvauspalveluitani&lt;/strong&gt;. Olen erikoistunut valokuvaamaan filmille, josta teen mustavalko- ja värivedoksia valokuvapaperille omassa kotipimiössäni.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Minusta</title>
      <link>http://localhost:1313/about/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 17:32:33 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;35-vuotias tutkija ja sivutoiminen yrittäjä Järvenpäästä.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Olen vuodesta 2020 alkaen tehnyt väitöskirjaa Aalto-yliopiston kemian tekniikan korkeakoulussa. Väitöskirjani käsittelee selluloosan reaktiivisuutta, ja tutkimukseni keskeisiä sovelluskohteita löytyy esimerkiksi uusien tekstiilikuitujen alueelta. Pääsen väittelemään todennäköisesti kesään 2025 mennessä.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muutin Järvenpäähän kesällä 2024, ja kaupunki alkoi tuntua kodilta ensimmäisestä viikosta alkaen. Keväällä 2025 olen ehdolla vihreiden listoilla kuntavaaleissa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Harrastuksiini kuuluu mieskuorolaulu &lt;a href=&#34;https://www.polyteknikkojenkuoro.fi&#34;&gt;Polyteknikkojen Kuorossa&lt;/a&gt; (1. tenori), partio, valokuvaus vanhoilla kameroilla ja vanhan vuoden 1989 Mercedes-Benz 190E -henkilöauton huoltaminen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ensimmäinen julkaisu</title>
      <link>http://localhost:1313/julkaisut/first_post/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 17:06:29 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/julkaisut/first_post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hei!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tervetuloa sivuilleni! Tällä hetkellä ne ovat vielä hitusen työn alla. Olen kuitenkin aktiivisesti kirjoittamassa tänne lisää sisältöä ja lisäämässä kuvia kaikenlaisesta kiinnostavasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensimmäisenä lisäsin tänne kuitenkin lyhyet esittelytekstit &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/about/&#34;&gt;itsestäni&lt;/a&gt; ja tammikuussa &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/q-itu/&#34;&gt;perustamastani toiminimestä&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toiminimeni syntyi tarpeesta: minulta tiedusteltiin voisiko kauttani järjestyä eräs palvelu. Konsultoin pomoani ja omaa harkintaani ja  totesin, että kyseinen palvelu voisi syntyä yksityisenä ammatinharjoittajana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vakaan harkinnan myötä syntyi myös päätös lähteä ehdolle kuntavaaleihin: olen ehdolla tänä keväänä Järvenpään vihreiden riveissä. Aion käyttää tätä sivua myös vaaleihin liittyvien aatosteni alustana.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
