<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Antti Koistinen</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Antti Koistinen</description>
    <image>
      <title>Antti Koistinen</title>
      <url>http://localhost:1313/img/anttikoistinen-cover.png</url>
      <link>http://localhost:1313/img/anttikoistinen-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.145.0</generator>
    <language>fi</language>
    <copyright>Antti Koistinen © 2025</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 12:32:45 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mitä yhteistä on Androidilla, D&amp;D:llä ja tieteellisellä julkaisemisella?</title>
      <link>http://localhost:1313/julkaisut/2026-02-26/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 12:32:45 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/julkaisut/2026-02-26/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mitä yhteistä on maailman yleisimmällä älypuhelinkäyttöjärjestelmällä&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; Androidilla, &lt;em&gt;Dungeons and Dragons&lt;/em&gt; -pöytäroolipelillä sekä tieteellisellä julkaisemisella? Kaikkien parissa puuhailee uskomattomia nörttejä? No se ainakin pitää paikkansa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaikkia näitä yhdistää valtavan maailmanlaajuisen suosionsa lisäksi avoimien lisenssien soveltaminen julkaisemisessa. Tässä kirjoituksessa kerron vähän tarkemmin mistä avoimissa lisensseissä on kyse, ja miten ne ovat taustalla kaikkien näiden kolmen melko nörtihtävän aihealueen historiassa &amp;ndash; ja kunkin läpimurrossa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aloitetaan Androidista, koska sen sisällä sykkii yllättäen suomalainen sydän.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Olenko luddiitti vai luonnonsuojelija, kun en pidä datakeskuksista?</title>
      <link>http://localhost:1313/julkaisut/datakeskuksista/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 11:55:34 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/julkaisut/datakeskuksista/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Viime viikolla lähetin &lt;em&gt;Keski-Uusimaa&lt;/em&gt; -paikallislehteemme mielipidekirjoituksen datakeskuksista. Silläkin uhalla että kuulostan valtavalta luddiitilta (selvä keski-ikäistymisen merkki, tämäkin), halusin avata keskustelua nykyisen elämänmenomme hinnasta: kissavideot Instagram-reelsissä ja Youtubessa ovat toki mukavia, mutta olemmeko valmiit siihen, että jokaisessa niemennokassa on pian datakeskus?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entä onko kaikista ihan ok, että keskuksen pyörittämisen voitot valuvat yhdysvaltalaisille firmoille? Kotimaisen ja eurooppalaisen tieto-osaamisen ja infrastruktuurin vahvistamisesta voisi kirjoitella pidemmätkin tarinat, jätettäköön tämä aihe siis hetkeksi vain tämän toteamuksen varaan: olemme yhteiskuntana täysin riippuvaisia yhdysvaltalaisista tietokoneohjelmistoista ja datakeskusinfrastruktuureista.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Järvenpään vihreät esittää minua Mestaritoiminta Oy:n hallituksen varapuheenjohtajaksi</title>
      <link>http://localhost:1313/julkaisut/mestaritoiminta_oy_hallitukseen/</link>
      <pubDate>Mon, 19 May 2025 11:41:25 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/julkaisut/mestaritoiminta_oy_hallitukseen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Järvenpään vihreät esittää minua Mestaritoiminta Oy:n hallituksen varapuheenjohtajaksi. Olen tästä nimityksestä otettu, kiitos luottamuksesta! Uskon, että tämä on merkittävä paikka tehdä vihreää kuntapolitiikkaa Järvenpäässä ja kehittää kaikkien kaupunkilaisten elämään vaikuttavia palveluita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mestaritoiminta Oy on osa Järvenpään kaupunkikonsernia. Yhtiö tuottaa Järvenpään kaupungille ja kaupunkikonsernille kiinteistöjen ylläpito-, kunnossapito-, rakennuttamis- ja asiantuntijapalveluita. Yhtiö muun muassa toimii rakennuttajana kaupungin rakennushankkeissa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Järvenpään Vihreät ry päätti luottamuspaikkojen jakamisesta tulevalle valtuustokaudelle kokouksessaan 17.5. Uusi kaupunginvaltuusto aloittaa toimintansa kesäkuussa ja tekee luottamushenkilövalinnat ensimmäisessä kokouksessaan. Mestaritoiminta Oy valitsee hallituksen ja puheenjohtajan yhtiöjärjestyksensä mukaisesti.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ei valtuustoon, mutta matka jatkuu</title>
      <link>http://localhost:1313/julkaisut/vaalien_jalkeen/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2025 17:56:54 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/julkaisut/vaalien_jalkeen/</guid>
      <description>Tässä kirjoituksessa vähän ajatuksiani kuntavaaleista 2025. En tullut valituksi, mutta sain 38 arvokasta ääntä! Kampanja oli hieno kokemus, ja työ Järvenpään hyväksi jatkuu.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Privacy Policy</title>
      <link>http://localhost:1313/privacy/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 20:39:54 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/privacy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Last updated: April 7, 2025&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This website (anttikoistinen.fi) is owned and maintained by Antti Koistinen. This privacy notice explains how personal data is collected, used, and protected on this site in accordance with the General Data Protection Regulation (GDPR).&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;1-what-personal-data-we-collect&#34;&gt;1. What Personal Data We Collect&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;We may collect and process the following types of data:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Analytics data&lt;/strong&gt; (IP address, browser, device, country): via Google Analytics (only if consent is given).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cookie data&lt;/strong&gt; for remembering your preferences (e.g., cookie consent).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;2-why-we-collect-it&#34;&gt;2. Why We Collect It&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;To analyze traffic and improve the site (if you approve analytics cookies).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;To comply with legal obligations.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;3-cookies&#34;&gt;3. Cookies&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;This site uses cookies to:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kuntavaalit 2025</title>
      <link>http://localhost:1313/julkaisut/kuntavaalit_2025/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 11:39:18 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/julkaisut/kuntavaalit_2025/</guid>
      <description>Olin ehdolla vuoden 2025 kuntavaaleissa Järvenpäässä Vihreiden listalla. Tällä sivulla kerron tärkeimmistä vaaliteemoistani.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ihmisoikeudet eivät ole sekoilua</title>
      <link>http://localhost:1313/julkaisut/ihmisoikeudet_eivat_ole_sekoilua/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 15:16:39 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/julkaisut/ihmisoikeudet_eivat_ole_sekoilua/</guid>
      <description>Käsittelen tasa-arvoa, ihmisoikeuksia ja sukupuolivähemmistöjen oikeuksia vastauksena perussuomalaisten &amp;#34;Sekoilu seis&amp;#34; -vaaliteemaan. Tuon esille, miksi nämä aiheet ovat tärkeitä turvallisuuden ja talouden näkökulmasta sekä miksi keskustelun jatkaminen on välttämätöntä.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Minusta</title>
      <link>http://localhost:1313/about/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 17:32:33 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Olen vuodesta 2020 alkaen tehnyt väitöskirjaa Aalto-yliopiston kemian tekniikan korkeakoulussa. Väitöskirjani käsittelee selluloosan reaktiivisuutta, ja tutkimukseni keskeisiä sovelluskohteita löytyy esimerkiksi uusien tekstiilikuitujen alueelta. Väitöskirjani on tällä hetkellä esitarkastuksessa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perustin Q-itu Solutions -toiminimen tammikuussa 2025. Osa-aikaisesti tarjoan osaamistani muille ammatinharjoittajille sekä erikokoisille yrityksille. Minulla on laaja kokemus asiantuntijoiden kouluttamisesta, julkisen rahoituksen hakemusten valmistelusta ja kirjoittamisesta sekä sekä tieteellisten tekstien että tutkimus- ja teknologiatiedon kansantajuisten tiivistelmien tuottamisesta.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;yhteystiedot&#34;&gt;Yhteystiedot&lt;/h2&gt;
&lt;dl&gt;
&lt;dt&gt;Sähköposti&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;koistinen[at]iki.fi&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;LinkedIn&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/in/anttikoistinen/&#34;&gt;anttikoistinen&lt;/a&gt;&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Y-tunnus (Q-itu Solutions Toiminimi)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;3501709-9&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;h2 id=&#34;tieteelliset-julkaisut&#34;&gt;Tieteelliset julkaisut&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Novel high-consistency forming of all-cellulose composites: The role of sodium hydroxide solvent system on fiber swelling/dissolution and composite properties. Zamani, E., Ahadian, E., Koistinen, A., Maloney, T. 2025. Industrial Crops and Products. doi: &lt;a href=&#34;https://doi.org/10.1016/j.indcrop.2025.121959&#34;&gt;10.1016/j.indcrop.2025.121959&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The effect of alkaline pre-treatment on cellulose pulp fiber dissolution. 2025. Koistinen, A., Vuorinen, T., Maloney, T. 2025. Carbohydrate Polymer Technologies and Applications. doi: &lt;a href=&#34;https://doi.org/10.1016/j.carpta.2025.100978&#34;&gt;10.1016/j.carpta.2025.100978&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Refinability of mercerized softwood kraft pulp. Koistinen A., Wang H., et al. 2024. Cellulose. doi: &lt;a href=&#34;https://doi.org/10.1007/s10570-024-05999-2&#34;&gt;10.1007/s10570-024-05999-2&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Thermodynamically controlled multiphase separation of heterogeneous liquid crystal colloids. Tao, T., Rigoni, C., Li, H., Koistinen, A., Timonen, JVI., Zhou, J., Kontturi, E., Rojas, OJ., Chu, G. 2023. Nature Communications doi: &lt;a href=&#34;https://doi.org/10.1038/s41467-023-41054-7&#34;&gt;10.1038/s41467-023-41054-7&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Effect of pulp prehydrolysis conditions on dissolution and regenerated cellulose pore structure. Koistinen, A., Phiri, J., et al. 2023. Cellulose. doi: &lt;a href=&#34;https://doi.org/10.1007/s10570-023-05050-w&#34;&gt;10.1007/s10570-023-05050-w&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Composites of high-temperature thermomechanical pulps and polylactic acid. Solala, I., Koistinen, A., et al. 2016. BioResources. doi: &lt;a href=&#34;https://doi.org/10.15376/biores.11.1.1125-1140&#34;&gt;10.15376/biores.11.1.1125-1140&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;muut-julkaisut&#34;&gt;Muut julkaisut&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Vaikka tämä kallio tästä häviäisi - suomenkielisen partio Sipoossa 1936-2016. Ikonen, I., Koistinen, A. 2016. Partiolippukunta Sipoon Hukat ry. ISBN: &lt;a href=&#34;https://www.finna.fi/Record/fikka.4241858&#34;&gt;978-952-93-6747-4&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;kunnalliset-luottamustehtävät&#34;&gt;Kunnalliset luottamustehtävät&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mestaritoiminta Oy, hallituksen varapuheenjohtaja&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Keskisen Uudenmaan Musiikkiopisto, johtokunnan varajäsen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
