<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Antti Koistinen</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Antti Koistinen</description>
    <image>
      <title>Antti Koistinen</title>
      <url>http://localhost:1313/img/anttikoistinen-cover.png</url>
      <link>http://localhost:1313/img/anttikoistinen-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.140.2</generator>
    <language>fi-FI</language>
    <copyright>Antti Koistinen © 2025</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Feb 2025 09:22:32 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Briefly in English</title>
      <link>http://localhost:1313/in_english/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 09:22:32 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/in_english/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hello!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This is my website, welcome! I have a lot of content here in Finnish, and because I have plenty of people in my network who use English as their working language, I&amp;rsquo;ve decided to add a short summary for what&amp;rsquo;s going on. I am planning to include a full English translation of my site, but that&amp;rsquo;s going to take a while.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;i-am-an-entrepreneur&#34;&gt;I am an entrepreneur&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In January 2025, I founded my own company, called &lt;em&gt;Q-itu Solutions&lt;/em&gt;&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;. Through this business entity I sell my own expertise, especially related to R&amp;amp;D services around lignocellulosic fibers. In February, I closed my first sale, and I&amp;rsquo;ll be delivering a small task in a small company in my field.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lajismi, eläintuotanto ja kuntapolitiikka – miksi meidän on aika kyseenalaistaa eläinperäinen ruokavalio?</title>
      <link>http://localhost:1313/julkaisut/lajismi_elaintuotanto_ja_kuntapolitiikka_-_miksi_meidan_on_aika_kyseenalaistaa_elainperainen_ruokavalio/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2025 19:50:16 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/julkaisut/lajismi_elaintuotanto_ja_kuntapolitiikka_-_miksi_meidan_on_aika_kyseenalaistaa_elainperainen_ruokavalio/</guid>
      <description>Lajismista kuntapolitiikkaan – miksi eläinten oikeudet kuuluvat myös vaaliteemoihin</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kuntavaalit 2025</title>
      <link>http://localhost:1313/kuntavaalit_2025/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 11:39:18 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/kuntavaalit_2025/</guid>
      <description>Olen ehdolla vuoden 2025 kuntavaaleissa Järvenpäässä Vihreiden listalla. Tällä sivulla kerron tärkeimmistä vaaliteemoistani.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Järvenpäässä riittää suojeltavaa luontoa</title>
      <link>http://localhost:1313/julkaisut/jarvenpaassa_riittaa_suojeltavaa_luontoa/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 16:33:50 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/julkaisut/jarvenpaassa_riittaa_suojeltavaa_luontoa/</guid>
      <description>Tässä kirjoituksessa käsittelen Haarajoen myllyä ja Keravanjoen vartta syleilevää Järvenpään suurinta luonnonsuojelualuetta: Lemmenlaakson lehtoa. Mikä luontokohde Järvenpäästä olisi hyvä suojella seuraavaksi?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ihmisoikeudet eivät ole sekoilua</title>
      <link>http://localhost:1313/julkaisut/ihmisoikeudet_eivat_ole_sekoilua/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 15:16:39 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/julkaisut/ihmisoikeudet_eivat_ole_sekoilua/</guid>
      <description>Käsittelen tasa-arvoa, ihmisoikeuksia ja sukupuolivähemmistöjen oikeuksia vastauksena perussuomalaisten &amp;#34;Sekoilu seis&amp;#34; -vaaliteemaan. Tuon esille, miksi nämä aiheet ovat tärkeitä turvallisuuden ja talouden näkökulmasta sekä miksi keskustelun jatkaminen on välttämätöntä.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Q-itu Solutions</title>
      <link>http://localhost:1313/q-itu/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 17:38:03 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/q-itu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Perustin Q-itu Solutions -toiminimen tammikuussa 2025. Yksityisenä elinkeinonharjoittajana tarjoan omaa osaamistani erikokoisille yrityksille ja muille ammatinharjoittajille. Olen käytettävissä erilaisissa toimeksiannoissa muun muassa seuraavien aiheiden tiimoilta:&lt;/p&gt;
&lt;dl&gt;
&lt;dt&gt;Kouluttaminen&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Minulla on yli 15 vuoden kokemus asiantuntijoiden kouluttamisesta erilaisissa ympäristöissä, mm. erilaisista soveltavan kemian laboratoriotaidoista, opinnäytetöiden ohjaamisesta, sekä johtajien kouluttamisesta partiossa.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Julkinen rahoitus&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Lähes viiden vuoden ajan toimin erilaisissa grant writer -tehtävissä &lt;em&gt;Spinverse Oy&lt;/em&gt;:ssä, keskittyen etenkin EU-hankehakemusten kirjoittamiseen ja konsortiohankkeiden valmisteluun.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Tieteellinen kirjoittaminen&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Olen työskennellyt koko työurani tutkimukseen ja teknologiaan liittyvän kirjoitustyön parissa. Näin ollen minulta luonnistuu niin tieteellisen tekstin tuottaminen kuin tiedon kansantajuistaminenkin.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Filmikuvaus&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Olen erikoistunut valokuvaamaan filmille, josta teen mustavalko- ja värivedoksia valokuvapaperille omassa kotipimiössäni Järvenpäässä. Tarjoan valokuvauspalveluitani pääasiassa kuluttaja-asiakkaille.&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;p&gt;Lähetä minulle sähköpostia, niin laaditaan teidän tarpeisiin sopiva ratkaisu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Minusta</title>
      <link>http://localhost:1313/about/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 17:32:33 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;35-vuotias tutkija ja sivutoiminen yrittäjä Järvenpäästä.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Olen vuodesta 2020 alkaen tehnyt väitöskirjaa Aalto-yliopiston kemian tekniikan korkeakoulussa. Väitöskirjani käsittelee selluloosan reaktiivisuutta, ja tutkimukseni keskeisiä sovelluskohteita löytyy esimerkiksi uusien tekstiilikuitujen alueelta. Pääsen väittelemään todennäköisesti kesään 2025 mennessä.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muutin Järvenpäähän kesällä 2024, ja kaupunki alkoi tuntua kodilta ensimmäisestä viikosta alkaen. Keväällä 2025 olen ehdolla vihreiden listoilla kuntavaaleissa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Harrastuksiini kuuluu mieskuorolaulu &lt;a href=&#34;https://www.polyteknikkojenkuoro.fi&#34;&gt;Polyteknikkojen Kuorossa&lt;/a&gt; (1. tenori), partio, valokuvaus vanhoilla kameroilla ja vanhan vuoden 1989 Mercedes-Benz 190E -henkilöauton huoltaminen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ensimmäinen julkaisu</title>
      <link>http://localhost:1313/julkaisut/first_post/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 17:06:29 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/julkaisut/first_post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hei!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tervetuloa sivuilleni! Tällä hetkellä ne ovat vielä hitusen työn alla. Olen kuitenkin aktiivisesti kirjoittamassa tänne lisää sisältöä ja lisäämässä kuvia kaikenlaisesta kiinnostavasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensimmäisenä lisäsin tänne kuitenkin lyhyet esittelytekstit &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/about/&#34;&gt;itsestäni&lt;/a&gt; ja tammikuussa &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/q-itu/&#34;&gt;perustamastani toiminimestä&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toiminimeni syntyi tarpeesta: minulta tiedusteltiin voisiko kauttani järjestyä eräs palvelu. Konsultoin pomoani ja omaa harkintaani ja  totesin, että kyseinen palvelu voisi syntyä yksityisenä ammatinharjoittajana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vakaan harkinnan myötä syntyi myös päätös lähteä ehdolle kuntavaaleihin: olen ehdolla tänä keväänä Järvenpään vihreiden riveissä. Aion käyttää tätä sivua myös vaaleihin liittyvien aatosteni alustana.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
