<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Antti Koistinen</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Antti Koistinen</description>
    <generator>Hugo -- 0.141.0</generator>
    <language>fi-FI</language>
    <copyright>Antti Koistinen © 2025</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Jan 2025 17:38:03 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Q-itu Solutions</title>
      <link>http://localhost:1313/q-itu/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 17:38:03 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/q-itu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Perustin Q-itu Solutions -toiminimen tammikuussa 2025. Yksityisenä elinkeinonharjoittajana tarjoan omaa osaamistani erikokoisille yrityksille ja muille ammatinharjoittajille. Olen käytettävissä erilaisissa toimeksiannoissa:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Minulla on yli 15 vuoden kokemus &lt;strong&gt;asiantuntijoiden kouluttamisesta&lt;/strong&gt; erilaisissa ympäristöissä, mm. erilaisista soveltavan kemian laboratoriotöistä, opinnäytetöiden ohjaamisesta, sekä johtajien kouluttamisesta partiossa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lähes viiden vuoden ajan toimin erilaisissa &lt;strong&gt;grant writer&lt;/strong&gt; -tehtävissä Spinverse Oy:ssä, keskittyen etenkin EU-hankehakemusten kirjoittamiseen ja konsortiohankkeiden valmisteluun.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tutkimuksen ja teknologian kansantajuistaminen ja muunlainen &lt;strong&gt;tieteellinen kirjoittaminen&lt;/strong&gt; on minulle kiinnostavaa.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Yksityishenkilöille tarjoan &lt;strong&gt;valokuvauspalveluitani&lt;/strong&gt;. Olen erikoistunut valokuvaamaan filmille, josta teen mustavalko- ja värivedoksia valokuvapaperille omassa kotipimiössäni.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Minusta</title>
      <link>http://localhost:1313/about/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 17:32:33 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Olen vuodesta 2020 alkaen tehnyt väitöskirjaa Aalto-yliopiston kemian tekniikan korkeakoulussa. Väitöskirjani käsittelee selluloosan reaktiivisuutta, ja tutkimukseni keskeisiä sovelluskohteita löytyy esimerkiksi uusien tekstiilikuitujen alueelta. Pääsen väittelemään todennäköisesti kesään 2025 mennessä.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Keväällä 2025 olen ehdolla vihreiden listoilla kuntavaaleissa kotikunnassani Järvenpäässä. Muutin kaupunkiin kesällä 2024, ja Järvenpää alkoi tuntua kodilta ensimmäisestä viikosta alkaen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;yhteystiedot&#34;&gt;Yhteystiedot&lt;/h2&gt;
&lt;dl&gt;
&lt;dt&gt;Puhelin&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;+358 40 182 2489&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Sähköposti&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;koistinen[at]iki.fi&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ensimmäinen julkaisu</title>
      <link>http://localhost:1313/julkaisut/first_post/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 17:06:29 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/julkaisut/first_post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hei!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tervetuloa sivuilleni! Tällä hetkellä ne ovat vielä hitusen työn alla. Olen kuitenkin aktiivisesti kirjoittamassa tänne lisää sisältöä ja lisäämässä kuvia kaikenlaisesta kiinnostavasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensimmäisenä lisäsin tänne kuitenkin lyhyet esittelytekstit &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/about/&#34;&gt;itsestäni&lt;/a&gt; ja tammikuussa &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/q-itu/&#34;&gt;perustamastani toiminimestä&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toiminimeni syntyi tarpeesta: minulta tiedusteltiin voisiko kauttani järjestyä eräs palvelu. Konsultoin pomoani ja omaa harkintaani ja  totesin, että kyseinen palvelu voisi syntyä yksityisenä ammatinharjoittajana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vakaan harkinnan myötä syntyi myös päätös lähteä ehdolle kuntavaaleihin: olen ehdolla tänä keväänä Järvenpään vihreiden riveissä. Aion käyttää tätä sivua myös vaaleihin liittyvien aatosteni alustana.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
